Теоретичні питання

1.  Що таке події в JavaScript і для чого вони використовуються?
    Подія це спосіб взаємодії з користувачем
    наприклад click, keypress

2.  Які події миші доступні в JavaScript? Наведіть кілька прикладів.

click, dblclick, mouseup, mouseover

3.  Що таке подія "contextmenu" і як вона використовується для контекстного меню?

коли користувач намає на елемент то викликається контексте меню
